\chapter[Introdução]{Introdução}

	O estudo de processo dentro de organizações é uma prática antiga e que evoluiu de uma forma intensa no século XX.  As corporações buscavam cada vez mais se aperfeiçoar diante de um mercado em expansão e do avanço da globalização no mundo pós guerra. O corte de custos e o investimento em mercados externos foram soluções encontradas para oferecerem produtos e serviços a níveis competitivos, porém os cortes simples em \textit{staff} e manipulações financeiras a curto prazo não foram suficientes\cite{morrisbrandon1994}. As empresas bem sucedidas perceberam que essas investidas não eram suficientes e que precisavam trabalhar na qualidade do que estavam entregando ao seu cliente \cite{morrisbrandon1994}. 

	Nas primeiras décadas do século passado, as atividades empresariais eram focadas, estritamente, nos organogramas e em seus cargos como mostra a \hyperlink{focofuncional}{Figura 1}. A empresa era gerenciada e guiada por essas limitadas caixinhas de funções. A estrutura meramente funcional resolveu as questões de gerência durante várias gerações e funcionava devido à simplicidade da cadeia produtiva, mas, com o aumento da complexidade, a organização setorizada tornava o processo burocrático e não eficiente \cite{maranhao2004}. Para alcançar novos patamares na qualidade, foram necessárias novas estruturas organizacionias.

	\begin{figure}[h]
			\centering
			\hypertarget{focofuncional}{ }
			\label{focofuncional}
				\includegraphics[keepaspectratio=true,scale=0.35]{figuras/focofuncional.eps}
		\caption{Organograma focado em funções}
	\end{figure}

	Uma nova formatação trouxe a abordagem da gestão empresarial com ênfase em processos conforme a \hyperlink{focoprocesso}{Figura 2}. Desta forma, o foco da empresa é fazer com que seus funcionários entendam de maneira geral como os processos são realizados, estrapolando o entendimento de suas funções e trazendo uma visão mais ampla. O fato do funcionário exercer suas atividades tendo o conhecimento do processo geral permite a equipe vivenciar uma maturidade diferenciada quando se depara com emergências e exceções, trazendo a qualidade desejada pela empresa para se diferenciar no mercado.

	\begin{figure}[h]
			\centering
			\hypertarget{focoprocesso}{ }
			\label{focoprocesso}
				\includegraphics[keepaspectratio=true,scale=0.35]{figuras/focoprocesso.eps}
		\caption{Organograma focado ssos}
	\end{figure}

	O objetivo das atividades e processos de uma organização focada na qualidade é garantir a entrega de produtos e serviços que satisfaça o cliente. A qualidade, que é definida - principalmente - pelo cliente, é o elemento para desequilibrar um mercado disputado e favorecer o crescimento, como foi visto no último século, ou seja, o cliente deve ser uma peça fundamental na definição, esboço, planejamento e na pós implementação de um processo para garanti o sucesso da entrega final\cite{davenport1994}. 

	Outro avanço destacável dos últimos anos é o crescimento de \textit{startups} no cenário econômico, estas são empresas com modelos de negócio inovadores - ainda em fase de desenvolvimento - as quais contam com projetos ainda não vistos e, geralmente, construídas em condições de extrema incerteza \cite{ries2012}. Uma vez que surgiram junto com o avanço da tecnologia e da conectividade das pessoas por meio da web, era esperado que fossem mais expressivas nos canais e plataformas digitais \cite{bandeira2015}. No entanto, as \textit{startups} que se destacaram e se transformaram em grandes empresas são aquelas que souberam se apresentar de amneira adequada, atingindo o público alvo com eficiência e atraindo investidores. Aquelas conseguiram apresentar a sua ideia com clareza e objetividade, Google, Facebook, Instagram são exemplos.

	Observa-se que a grande maioria das \textit{startups} é que realizam sua própria divulgação, por não terem recursos para contratar empresas especializadas, o que compromete a sua visualização eficaz por potenciais clientes e investidores. A contratação desse tipo de serviço com alta qualidade, geralmente, é um valor acima do que as empresas, nesse contexto, podem pagar.

	Juntando o fato que a maioria das \textit{startups} são limitadas para realizar investimento na publicidade digital, que a contratação de uma empresa de publicidade digital fica fora do alcance de pagamento, e cenário da evolução das organizações através dos seus processos. Observa-se a oportunidade de realizar uma otimização de processo, nas agências, para divulgação de \textit{startups} no ambiente digital, visando uma melhoria para diminuir os custos para desenvolvimento do processo e inserir o cliente com papel ativo na definição de etapas do processo. Nesse contexto será realizado um estudo para construção de um novo processo e uma sugestão de plataforma que automatiza os processos de divulgação de \textit{startups} nos meios digitais, favorecendo a disseminação de ideias inovadoras. 


\section{Objetivos}

	\begin{description}

		\item \textbf{Objetivos gerais}

			 Este trabalho possui um objetivo geral de sistematizar um novo processo de divulgação nos meios digitais com um menor custo para as startups.

		\item \textbf{Objetivos Específicos}
	
		\begin{description}
			\item [Objetivos específicos desse trabalho visam:] \ 
	
			\begin{itemize}
				\item Identificar processos utilizados em divulgação no meio digital.
				\item Adaptar processos na divulgação de \textit{startups} no meio digital.
				\item Criar um modelo de processo automatizado para a divulgação de startup no meio digital.
				\item Sistematizar o processo de divulgação de startup nos meios digitais.
		    \end{itemize}

		\end{description}
		
	\end{description}

\section{Organização do trabalho}

	Esse trabalho encontra-se dividido em capítulos e foi separado da seguinte forma: \hyperlink{cap2}{Capítulo 2} descreve o conceito de processos e o passo a passo para mapear, avaliar e otimizar processos, assim como maneiras para automatizá-los. Ainda no \hyperlink{cap2}{Capítulo 2} é identificado o processo de divulgação de uma startup no ambiente digital - através de redes sociais, site e aplicativo - este processo é mapeado, analisado, otimizado e documentado por meio de descrição e fluxograma, por fim, é apresentada sua sistematização. Seguindo para o \hyperlink{cap3}{Capítulo 3}, é descrito de forma geral a ferramenta proposta para automatizar o processo citado anteriormente, que será desenvolvida para o TCC 2. No \hyperlink{cap4}{Capítulo 4} encontra-se considerações parciais para o trabalho e os próximos passos.
